港產手工啤'大圍啤' 九個月身孕照搬啤酒 小夫妻﹕辛苦但做得開心

片：

大圍啤，雖非於大圍釀造，但既寓意朋友聚首時的啤酒，也隱含釀酒者胡杏夫(Henry)於大圍土生土長的背景。
「我小學前都在大圍居住，對這地區的小公園、祠堂、茶餐廳，都很有情意結，所以後來都搬回大圍住。」Henry指着廠房以大圍鳥瞰圖為藍本的地圖﹕「這地區的街坊很有人情味，我希望可以用這品牌，來介紹這地方。」
在洲際酒店、半島酒店等酒店餐廳，當餐飲經理、調酒師達十年的Henry，兩三年前起開始自釀啤酒﹕「剛開始打算蒸餾威士忌，只差一個橡木桶未買，但後來想一想，威士忌要三年才完成，一失手又要等三年，實在等不了，便改釀啤酒。」
從興趣慢慢變成專業，連本來不喝手工啤的太太Wendy，也受其影響變成粉絲。結婚當天固然以自家釀啤酒奉客，連兒子的百日宴，也不派薑醋，用自釀手工啤作為親朋好友的禮物。
跟城中其他品牌不同，由於Henry愛喝西式茶，以往也曾用來調配雞尾酒，所以首創入馬鞭草、伯爵茶等茶葉於啤酒內，再配德國皮爾森(German Pilsner)等經典款式，味道容易入口，適合手工啤初哥。
要是人生有轉捩點，對剛滿三十一歲的Henry來說，這一年便是了。同一時間，成立啤酒廠，又跟拍拖六年的女友結婚，今年九月更迎來小生命。
從外人來看，Henry有點冒險，放棄穩定又收入不錯的工作，跟太太一起經營手工啤酒，當太太懷有九個月身孕時，仍要幫忙打理生意，特別是現時香港已有近二十個手工啤酒品牌，競爭非常激烈。
「以往收入當然高，但那是放棄了自己的生活，當你成家立室業，便會發覺一天十五、十六小時的生活，實在沒法子照顧家人。」Henry表示，成立廠房後，可以回家照顧小朋友及吃飯﹕「這才是我們想要的生活。」
品牌今年中才開始投產，招牌作一號洋甘菊啤酒及二號，即贏得世界啤酒大賽的設計獎項，即使跟味道無關，也令這家微型啤酒廠，有了不錯的第一步，就算往後仍是未知數，一家人只要在一起，沒有事是過不去的。

膳